無家者露宿柴灣骨灰龕場 保安：不是我們的失職，是這個社會逼成的

共3幅 上一頁下一頁
東區區議員徐子見早前獲街坊告知，有兩名露宿者在柴灣哥連臣角靈灰安置所露宿。他前日到場，與其中一名男露宿者簡單交談，並送上睡袋。本報記者晚上走訪哥連臣角靈灰安置所現場，有保安手持電筒到該處巡邏，記者其後發現樓梯附近有一處鋪好被鋪，並有一個衣著整潔、中年男人正睡覺，對方表明不接受訪問，並多番表示自己「不需要幫忙」，表示只有自己一人宿於該處，「佢哋（保安）都知（我在）㗎啦」。

相關新聞：區議員徐子見指有露宿者柴灣墳場為家 記者到訪遇打地鋪中年漢：不需幫忙

記者其後向保安查詢，對方強調「我哋都係搵啖飯食」，不清楚露宿者的事情，該處不容許他人久留，若遇有人短暫停留，一般不會出聲，但若留宿過夜，無論是長者還是其他人，他們也會出聲請他們離開，「我們勸喻了他們不聽，不是我們的失職，是這個社會逼成的，不是我們造成」。

該保安透露，較常見到一兩名婆婆和伯伯留宿，多數在較隱蔽角落，但記者表明有較年輕的露宿者，保安說「講真，呢個社會樓價咁貴」，又指「逢是這些事（露宿），一是家人的問題，一是社會有人逼成的」。

保安又稱，靈灰安置所位處山區，「冬天還好一點，夏天好多蛇的」，因此留宿易有危險。

- See more at:

個保安無講錯

保安

中國香港

雖然個保安咁講
但轉個頭咪又係支持政府

x2

係咪要炒左個保安佢

喺呢個唔容許人講真話嘅社會入面
我好擔心個保安下場

遲d只會越來越多人瞓

冇事的，看更通街請人，人工又低

仆街明報
個場揚左一定大把人，我以後訓邊

開始多人

留名

夜晚借個龕場瞓下姐，唔使趕絕下嘛

生無棲身之處 死無葬身之地

支那廿年
香港玩完

未睇名見到呢個留言就諗起腦魔
望埋名真係你

因為政府想做野, 係其他人唔想之麻

150單程證應該躝屍返支那國

佢地眼中：拉布搞到政策一拖再拖

講真話又點咪又要繼續瞓街